香港女性與內地男性結婚增加羅致光指單程證需求將減

勞工及福利局局長羅致光在最新網誌提到，社會需要多考慮如何加強支援兩類家庭，包括跨境家庭及混合式家庭。

羅致光說，跨境家庭除帶來育兒或團聚時的適應問題外，未來這類婚姻亦可能為人口政策帶來挑戰。以往多是香港男性回內地結婚，近年香港女性與內地男士結婚比例不斷上升。愈來愈多家庭選擇於內地團聚，加上港人領取內地居住證的各種優化安排，將會大大減少到香港團聚的個案，單程證需求會逐步減少，可能令香港提早出現人口減少情況。

另一類要加強支援的是混合式家庭，即由配偶雙方或配偶之一，因再婚而重新組成的家庭。子女中最少一名是配偶與前妻或前夫所生，與自己沒有血緣關係。羅致光說，香港離婚數字上升，2017年婚姻登記的新郎及新娘中，四分一是再婚。當中有多少是再婚後離婚，然後「再再婚」，政府沒數據，但估計這類數字會增加。他說在缺乏數據下，難以在服務發展上制定應對方法，過去在一些論壇上已呼籲學界或服務機構，從前線接觸留意這些現象的轉變及支援服務的需求變化。

羅致光強調，家庭支援及愛護兒童是現屆政府施政重點，呼籲各界與政府達至「民、商、官」多方合作，為建立愉快和健康的家庭努力。

睇到上港女既究竟係乜野大陸佬

睇得上

身邊識兩條女都嫁大陸佬，一條就加拿大讀書識既入埋加籍，另一條就係深圳既本地人，共通點都係屋企唔憂米，幾疊樓揸手果D黎。

咁港女點都好過支那妹

拎完身分證咪搵返中國老公

大灣區家庭團聚已經足夠

香港男人同支那女人結婚, 支那女人拎到香港身份證後呃哂男人d野(錢, 公屋...)後離婚, 再帶個支那男人落黎。

啲女既新移民拎咗身份證咪變港女囉
攞埋公屋就同上面個契家佬結婚，申請佢地全家落嚟

真係弱鳩智
越多女人嫁大陸佬
係唔等於港佬聚窮大陸女人會少左